Tesla指源代碼技術被竊 狀告小鵬汽車員工

【明報專訊】繼去年7月蘋果公司指控蘋果前「自動駕駛汽車項目」員工、後來入職內地小鵬汽車的張曉浪（Xiaolang Zhang）竊取機密資料後，特斯拉（Tesla）近日亦以Autopilot技術的源代碼被竊為由，針對其前員工、視覺科學家、現小鵬汽車員工曹光植提出民事訴訟。

蘋果指控小鵬另一員工竊密

在特斯拉的起訴書中提到，曹光植在準備加入小鵬汽車時，複製了30多萬份與Autopilot自動駕駛源代碼相關的文件。

特斯拉認為，自去年開始曹光植將「特斯拉autopilot相關源代碼的完整副本」上傳到其iCloud帳戶。曹光植於去年底接受小鵬汽車工作後，刪除了12萬個工作電腦文件，並不斷開個人iCloud帳戶，然後「多次登錄特斯拉的安全網絡」，以便在他離開特斯拉的最後一天之前清理其個人的瀏覽器歷史。

據內媒報道，曹光植是特斯拉僅有的40名擁有自動駕駛源代碼的員工之一。

在事件發生後，小鵬汽車發聲明回應稱，近日特斯拉針對其前員工、視覺科學家、現小鵬汽車員工曹光植提起民事訴訟，有媒體報道將事件與小鵬汽車聯繫起來，但曹光植在入職前後，公司都無發現存在特斯拉所聲稱的任何可能違規行為。

小鵬汽車﹕已啟動調查

小鵬汽車又表示，目前已針對此事啟動進一步調查，並高度關注此事，少數媒體報道及特斯拉在本案中所作出的與小鵬汽車有關的描述及猜測不符合事實。小鵬汽車在自動駕駛等多領域進行獨立自主研發，並堅信無端指摘不會壓制創新。

（綜合報道）

訴狀中曹跳槽小鵬汽車、轉移特斯拉文件的時間表：

2018年11月，曹光植開始找新工作。

11月26日，曹已獲得小鵬汽車的口頭僱傭要約。

12月5至9日，曹前往中國，但並未告知上司行程的目的地。

12月12日，曹獲得小鵬汽車的正式僱傭要約。

12月26日，曹將個人iCloud賬戶與特斯拉配給他的電腦解開聯結。他在12月刪除電腦中超過12萬份文件。

12月27日至2019年1月1日，曹多次登入特斯拉的內部安全網絡。

1月3日，曹光植突然從特斯拉辭職，次日即離職。曹並未宣佈他將加入小鵬汽車。

1月4日，曹最後一日在特斯拉上班，他刪除了電腦中的瀏覽器歷史。

為什麼特斯拉發起民事訴訟？

在上述兩宗案件中，蘋果公司選擇與聯邦調查局合作，對相關華裔僱員發起刑事訴訟，而特斯拉則選擇訴諸民事訴訟。

亞利桑那州立大學法律社會學博士候選人、霍夫斯塔大學法律博士遊天龍指出，特斯拉年初剛以9.73億人民幣摘得上海地塊，可說是中美貿易摩擦中少見的受益美國企業。

特斯拉1月在上海臨港產業區建設超級工廠，全部建成後年產50萬輛純電動整車，是2018年特斯拉總交付量的兩倍。中國科技媒體36氪報導指，這個工廠對特斯拉意義重大，是讓其成為「真正的汽車公司」的關鍵。

「特斯拉走民事訴訟渠道是『不看僧面也看佛面』，」遊天龍認為，特斯拉以民事訴訟尋求金錢上的補償，涉案人士不會被限制人身自由，但不排除事件進一步升級的可能，FBI可能在未來主動介入追訴。

「特斯拉現在就是給小鵬一記提醒，保留事態升級的主動性。」

Elon Musk快啲撤離支那
第日俾人偷曬技術然後一腳踢走唔好喊

告得入咩

白痴

小鵬汽車在自動駕駛等多領域進行獨立自主研發，並堅信無端指摘不會壓制創新。

請支那人做野
預咗架啦

特屎啦坐時光機去未來抄小鵬汽車技術
可恥

自主研發

汽車媒體Electrek曾對比小鵬首款量產車G3及特斯拉的Model S、Model X汽車，發現車輛內飾、儀錶盤界面和電池組架構等都十分相似，以致有人稱小鵬G3是"克隆版的特斯拉"。

建議小鵬入品支那法院告鳩美國抄襲

不意外, 入中國抵撚死

做野啦侵侵

你覺得我地會可憐黎？抵撚死架喎

仲要喺上海開廠

我真係恭喜您呀....

請中国人做野, 就算係美國公民, 都要預左架啦

真係抵死

真係抵撚死

呢啲臭閪支那人影響晒人地請華人既觀感𨳒你老母

咁你又係中國設廠
預撚左啦

以後科企無人敢請華人

唔撤告搵支飛彈炸你間上海廠，再話好似化工廠爆炸咁係意外，再跟住搵解放軍愛的救援再迫老M Twitter 寫中文感激解放軍

自主研發又贏

你抄得到啲code

抄唔抄到Elon Musk 個腦先？

中國人始終係中國人

思想同行為真係低人一等

永遠想走捷徑 偷呃拐騙些凹搶就最叻

血源詛咒

傻閪鬼佬等比人告返轉頭